證監會警告金融機構：同被制裁人士做生意自己睇路

美國政府於近日公布對另外多名香港及中國內地人士實施制裁，證監會發聲明重申，中介人在考慮有關制裁的影響時，應謹慎地評估其可能面對的任何法律、業務及商業風險。任何應對制裁的措施，都應具必要性和能秉持公平的原則，並以維護客戶的最佳利益和確保市場廉潔穩健為依歸。

證監會稱，將繼續密切監察有關制裁對中介人的運作、投資者的利益，以及香港金融市場的穩定性和秩序可能帶來的影響。

嗱，提左你架喇

條路自己揀